<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <color name="action_bar_color_divider">#29FFA48F</color>
    <color name="background_slidingMenu">#141414</color>
    <color name="white">#FFFFFF</color>
    <color name="whitLight">#10FFFFFF</color>
    <color name="orange">#FF6C4B</color>
    <color name="orangeLight">#FF7D5F</color>
    <color name="orangeLogo">#ff522c</color>
    <color name="blackTransparency">#AA000000</color>
    <color name="grisClaro">#555555</color>
    <color name="grisOscuro">#2E2E2E</color>
    <color name="black">#000000</color>
    <color name="DividerListView">#e5e5e5</color>
    <color name="orangePressedButton">#DDFF6643</color>
    <!-- <color name="greyNormalButton">#DD747474</color>  -->
    <color name="blackGrey">#1C1C1C</color>
    <color name="greyShadow">#FFd3d3d3</color>
    <color name="greyShadow_Transparency">#e5e5e5</color>
    <color name="orangePressedButton_Transparency">#89FF6643</color>
    <color name="TitleLugaresDeInteres">#707070</color>
    <color name="contentLugaresDeInteresFicha">#858585</color>
	<color name="highLineFichaContent">#606060</color>
    <color name="ContentLugaresDeInteres">#8d8d8d</color>
    <color name="irAlMapaColor">#947e8083</color>
    <color name="contentEvents">#7e8083</color>
    <!-- degradado del textview ficha lugares de interes -->
    <color name="startColorDegreeTextView">#e5e5e5</color>
    <color name="centerColorDegreeTextView">#88e5e5e5</color>
    <color name="endColorDegreeTextView">#01e5e5e5</color>
    <!-- degradado para la clase que presenta la ficha de lugares de interes  - TEMA -->
    <color name="startColorDegreeFichaItem">#FFe5e5e5</color>
    <color name="centerColorDegreeFichaItem">#CCe5e5e5</color>
    <color name="endColorDegreeFichaItem">#FFFFFF</color>
    <!-- degradado de cada item de la lista de fiestas populares -->
    <color name="startColorDegreeItemFP">#FF000000</color>
    <color name="centerColorDegreeItemFP">#88000000</color>
    <color name="endColorDegreeItemFP">#01000000</color>
    <color name="iconsFichaLugaresDeInteres">#7e8083</color>
    <color name="grey_layout_pressed_light">#eeeeee</color>
    <color name="blueHolo">#2E9AFE</color>
        
    <string name="app_name">WE ARE VALENCIA</string>
    <string name="weare">WE ARE</string>
    <string name="valencia">VALENCIA</string>
    <string name="action_settings">Opciones</string>
    <string name="imageViewDescription">Image for Sliding Menu</string>
    <string name="WeAreValenciaInicio">INICIO</string>
    <string name="vacio"></string>
    <string name="proximamente">Próximamente</string>
    <string name="smMasSobreValencia">MÁS SOBRE VALENCIA</string>
	<string name="smLugares">LUGARES DE INTERÉS</string>
	<string name="smFiestas">FIESTAS POPULARES</string>
	<string name="smMapaVLC">MAPA DE VALENCIA</string>
	<string name="smCC">CENTROS COMERCIALES</string>
	<string name="smRecomendaciones">RECOMENDACIONES</string>
	<string name="mainButton_Eventos">EVENTOS</string>
	<string name="mainButton_SitiosVisitados">SITIOS VISITADOS</string>
	<string name="mainButton_Buscar">BUSCAR</string>
	<string name="mainButton_Descubre">DESCUBRE VALENCIA</string>
	<string name="description_logo_letras">Logo We Are Valencia</string>
	<string name="irGaleria">Ir a la galería</string>
	<string name="cargando">Cargando...</string>
	<string name="optionsMaps">Opciones del mapa</string>
	<string name="mapaNormal">Mapa Normal</string>
	<string name="mapaHibryd">Mapa Hybrido</string>
	<string name="mapaSatelite">Mapa Satélite</string>
	<string name="mapaTerraneo">Mapa Terráneo</string>
	<string name="buscarLugaresDeInteres">Buscar un lugar</string>
	<string name="irAlMapa">Ir al mapa</string>
	<string name="guardarImagen">Guardar imagen</string>
	<string name="establecerFondo">Establecer imagen como...</string>
	<string name="heEstado">He visitado</string>
	<string name="leerMas">Leer más</string>
	<string name="cambioDivisas">Cambio de divisas</string>
	<string name="addresFichaLugaresDeInteres">Dirección</string>
	<string name="priceFichaLugaresDeInteres">Precio</string>
	<string name="horaryFichaLugaresDeInteres">Horario</string>
	<string name="telephoneFichaLugaresDeInteres">Teléfono</string>
	<string name="clock">12:30</string>
	<string name="date">Martes</string>
	<string name="eurIcon">€</string>
	<string name="estoyAqui">Estoy aquí</string>
	<string name="obteniendoDireccion">Obteniendo dirección, espere...</string>
	<string name="volver">Volver</string>
	<string name="calendario">Calendario</string>
	
	<string name="lugaresDeInteres">LUGARES DE INTERÉS</string>
	<!-- Lista de contenido de Lugares de interes -->
	<string name="Monumentos">Monumentos</string>
	
	<!-- lonja object -->
	<string name="lonjaDeLaSeda">Lonja de la Seda</string>
	<string name="LonjaDeLaSedaContent">La Lonja de la Seda de Valencia o Lonja de los Mercaderes
	    es una obra maestra del gótico civil valenciano 
	    situada en el centro histórico de la ciudad de Valencia (España).\n\nDeclarada <b>Patrimonio de la Humanidad</b> por la <b>Unesco</b>, se encuentra 
	    situada en la Plaza del Mercado, número 31, frente a 
	    la Iglesia de los Santos Juanes y del Mercado Central de Valencia.\n\nFue construida entre 1482 y 1548, y su primer constructor fue <b>Pere Compte</b> 
	    entre los años 1483 y 1498 sobre el modelo de la Lonja de Palma de Mallorca, 
	    constituyéndose en un edificio emblemático de la riqueza del 
	    siglo de oro valenciano (siglo XV) y muestra de revolución comercial durante la Baja Edad Media, 
	    del desarrollo social y del prestigio conseguido por la burguesía valenciana.
	</string>
	<string name="lonjaDeLaSedaAddress">Plaza del Mercado, 7.</string>
	<string name="lonjaDeLaSedaPrice">2€, 1€ para grupos, estudiantes, pensionistas, familias numerosas.\n\nGratuita los domingos y festivos.</string>
	<string name="lonjaDeLaSedaHorary">Martes a Sábado, de 10:00 a 14:00 h. y de 16:30 a 20:30 h.\n \nDomingos y festivos, de 10:00 a 15:00 h.\n \n Lunes cerrado.</string>
	<string name="lonjaDeLaSedaTelephone">+34 962 084 153</string>
	
	<!-- Torres de serranos object -->
	<string name="torresDeSerranos">Torres de Serranos</string>
	<string name="torresDeSerranosContent">La <b>Puerta de Serranos</b> (<b>Torres dels Serrans</b> en valenciano) es una de las doce puertas
	     que custodiaban la antigua muralla de la ciudad de Valencia.\n\nSu nombre parece provenir de que están situadas aproximadamente
	      al noroeste del casco antiguo y, por lo tanto, eran la entrada natural que comunicaba con los caminos que iban 
	      a Los Serranos (el camino real de Zaragoza, que confluía en este punto también con el camino real de Barcelona).\n\nNo obstante, existe otra teoría que dice que pudo tomar el nombre de la principal familia que habitaba la calle homónima. 
	      \nEs un gran referente de la ciudad de Valencia y uno de sus monumentos mejor conservados.\nDe la antigua muralla, que se ordenó derribar en 1865 
	      por orden del gobernador de la provincia Cirilo Amorós, nada más quedan estas puertas y las Torres de Quart (posteriores), algunos otros
	      vestigios peor conservados y restos arquelógicos como la Puerta de los Judíos.
	</string>
	<string name="torresDeSerranosAddress">Plaza Fueros, 1.</string>
	<string name="torresDeSerranosPrice">Entrada individual: 2 euros.\nGratuita los domingos y festivos.</string>
	<string name="torresDeSerranosHorary">Desde el 15 de marzo al 15 de octubre:\nMartes a sábado, de 10:00 a 19:00 horas\n
	    Domingo y festivos, de 10:00 a 15:00 horas\n
	    \nDesde el 16 de octubre hasta el 14 de marzo:\nMartes a sábado, de 10:00 a 18:00 horas\n
	    \nDomingo y festivos, de 10:00 a 15:00 horas\n</string>
	<string name="torresDeSerranosTelephone">96 391 90 70</string>
	
	<!-- Torres de quart object -->
	<string name="torresDeQuart">Torres de Quart</string>
	<string name="torresDeQuartContent">El Portal de Quart, constituye junto al de Serranos, anterior en construcción, el principal 
	    testimonio de los restos de una ciudad amurallada, como lo fue la Valencia medieval.\n\nSe trataba de la puerta que enlazaba con el camino que pasando por Quart se dirigía
	    hacia Castilla, y por tanto constituía una de las principales puertas de acceso
	     a la ciudad, junto con el de Serranos abierto hacia el norte y los desaparecidos
	      de San Vicente hacia el sur y el del Mar, hacia el este y por tanto hacia el Grao.</string>
	<string name="torresDeQuartAddress">Calle Guillem de Castro, 139-149</string>
	<string name="torresDeQuartPrice">Entrada individual: 2 euros.\nDomingos y festivos: gratuito</string>
	<string name="torresDeQuartHorary">Desde el 15 de marzo al 15 de octubre:\nMartes a sábado, de 10:00 a 19:00 horas\n
	    Domingo y festivos, de 10:00 a 15:00 horas\n\nDesde el 16 de octubre hasta el 14 de marzo:\nMartes a sábado, de 10:00 a 18:00 horas\n\nDomingo y festivos, de 10:00 a 15:00 horas
	</string>
	<string name="torresDeQuartTelephone">+34 963 91 20 48</string>
	
	<string name="mercadoCentral">Mercado Central</string>
	<string name="mercadoCentralContent">El Mercat Central de València se ha caracterizado siempre por la calidad, variedad y frescura de sus productos, así como por el trato atento y personalizado de sus vendedores.\n\nEl carácter innovador y comercial de sus vendedores ha hecho que este Mercado crezca y se supere día a día.\nEn la actualidad es no sólo un importante espacio para la venta de productos frescos, sino también un gran atractivo cultural y turístico tanto para visitantes extranjeros como para los propios valencianos.\n\nEl Mercat Central de València ocupa exactamente una superficie de 8.160 metros, dividida en dos zonas o polígonos; el primero de ellos es irregular, con una superficie de 6.760 metros cuadrados; y el otro, octogonal, destinado a la pescadería, tiene una extensión de 1.400 metros cuadrados. El sótano es de 7.690 metros cuadrados; se dedicó a la subasta del pescado y actualmente se utiliza como aparcamiento.\n\nEl Mercat Central de València agrupa a casi 300 pequeños comerciantes que ocupan 1.219 puestos creados en origen. Es el mayor centro de Europa dedicado a la especialidad de productos frescos; y el primer mercado del mundo que afrontó el reto de la informatización de las ventas y distribución a domicilio, desde el día 2 de octubre de 1996.\n\nEn la actualidad, el Mercat es un importante foco económico en la ciudad de Valencia, tanto por la actividad de los comerciantes como por las numerosas visitas que recibe y actos que se organizan.</string>
	<string name="mercadoCentralAddress">Av Barón Cárcer, s/n</string>
	<string name="mercadoCentralPrice">Varía dependiendo si el servicio es a domicilio.</string>
	<string name="mercadoCentralHorary">Lunes	07:30 – 15:00\nMartes	07:30 – 15:00\nMiércoles	07:30 – 15:00\nJueves	07:30 – 15:00\nViernes	07:30 – 15:00\nSábado	07:30 – 15:00\nDomingo	Cerrado
	</string>
	<string name="mercadoCentralTelephone">+34 963 82 91 00</string>
	
	<string name="mercadoColon">Mercado de Colón</string>
	<string name="mercadoColonContent">Situado en una de las mayores manzanas del primer ensanche, es una de las piezas mas relevantes del modernismo en Valencia. Su construcción se inició en 1914.\n\nDiseñado por Francisco Mora Berenguer aporta como novedad en este tipo de mercados su carácter abierto, que permite la visión a través del mismo produciendo una agradable sensación de diafanidad y transparencia, perceptible fundamentalmente en sus lados mayores, lo que constituye sin duda un original y apreciable acierto.\n\n
La estructura metálica sobre pilares de fundición está enmarcada por dos potentes testeros de ladrillo, perforados por imponentes arcos, en los que se produce una brillante utilización ornamental de diversos materiales, fundamentalmente la piedra y el mosaico, formando una singular composición.</string>
	<string name="mercadoColonAddress">Calle Jorge Juan, 19</string>
	<string name="mercadoColonPrice">Entrada gratuita</string>
	<string name="mercadoColonHorary">Lunes a Domingo: 07:00 - 13:30 horas.\n\nConsultar horario para cada tienda en específico.</string>
	<string name="mercadoColonTelephone">96 352 54 78</string>
	
	<string name="cac">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="cacContent">La Ciudad de las Artes y las Ciencias de Valencia es un conjunto único dedicado a la divulgación científica y cultural, que está integrado por seis grandes elementos: el Hemisfèric (cine IMAX y proyecciones digitales), el Umbracle (mirador ajardinado y aparcamiento), el Museo de las Ciencias Príncipe Felipe (innovador centro de ciencia interactiva), el Oceanográfico (el mayor acuario de Europa con más de 500 especies marinas) y el Palau de les Arts Reina Sofía (dedicado la programación operística).\nY  el Ágora, que dota al complejo de un espacio multifuncional.\n\n
A lo largo de un eje de casi dos kilómetros, en el antiguo cauce del río Turia, este complejo impulsado por la Generalitat Valenciana sorprende por su arquitectura - obra de Santiago Calatrava y Félix Candela - y por su inmensa capacidad para divertir y estimular las mentes de sus visitantes que, recorriendo sus edificios, conocen diferentes aspectos relacionados con la ciencia, la tecnología, la naturaleza o el arte.\n\nEl papel relevante de la arquitectura en la Ciudad de las Artes y las Ciencias de Valencia ha sido posible gracias al trabajo de dos arquitectos españoles de prestigio internacional, que han aportado aquí lo mejor de su obra: Santiago Calatrava, con el Palau de les Arts Reina Sofía, el Hemisfèric, el Museo de las Ciencias Príncipe Felipe, el Umbracle y el Ágora, y Félix Candela, con las singulares cubiertas de los edificios principales del Oceanográfico.\nUn conjunto arquitectónico de excepcional belleza, que armoniza el continente con el contenido. Una ciudad donde conviven el mar y la luz del Mediterráneo de manera sorprendente. Se ha constituido como uno de los mayores focos de difusión cultural.\n\n
Se trata de participar, interactuar y sobre todo disfrutar con experiencias únicas, como dejarse envolver por espectaculares imágenes IMAX en una pantalla cóncava de 900 metros cuadrados, convertirse en astronauta y viajar hasta la Estación Espacial Internacional, participar en un experimento científico en directo o contemplar casi al alcance de la mano las numerosas hileras de dientes de varias especies de tiburón y aprender a valorar y conservar estos animales gravemente amenazados, entre otras muchas vivencias.\n\n
En conjunto, las proyecciones digitales y las películas en gran formato en el Hemisfèric, las exposiciones interactivas en el Museo de las Ciencias Príncipe Felipe y las exhibiciones bioeducativas del Oceanográfico, conforman una gran oferta interrelacionada, que se complementa, con el único objetivo de satisfacer la curiosidad y las ganas de divertirse del visitante.\n\n
La Ciudad de las Artes y las Ciencias  une además la admirada tradición mediterránea del mar y la luz, de los colores azules y blancos, con una arquitectura vanguardista diseñada por Santiago Calatrava y Félix Candela.\nSus audaces líneas identifican a la capital del Turia del siglo XXI; es la estampa futurista que simboliza a la nueva Valencia: una ciudad moderna dentro de la ciudad milenaria, donde millones de visitantes acuden cada año para disfrutar con la cultura, la naturaleza, el arte y la ciencia.
	</string>
	<string name="cacAddress">Avda. del Professor López Piñero, 3, 5, 7.</string>
	<string name="cacPrice">Museo de las Ciencias Principe Felipe: 8,00€\nHemisfèric: 8,80€\nMuseo de las Ciencias y Hemisfèric: 12,60€\nOcenaogràfic: 27,90€\nMuseo de las Ciencias y Oceanogràfic: 29,70€\nOceanogràfic y Hemisfèric: 30,30€\nOceanogràfic, Hemisfèric y Museo: 36,25€
	</string>
	<string name="cacHorary">Consultar programación en cada edificio.</string>
	<string name="cacTelephone">+34 902 10 00 31</string>
	
	
	<string name="plazaAyuntamiento">Plaza del Ayuntamiento</string>
	<string name="plazaAyuntamientoContent">Está constituido por dos cuerpos unificados: Las antiguas Escuelas del Arzobispo Mayoral, "Casa de la Enseñanza", y la edificación levantada ya en nuestro siglo, obra de los arquitectos Francisco de Mora y Berenguer y Carlos Carbonell Pañella.\nEl primer bloque tiene un estilo académico en general con elementos barrocos en las puertas principales, y el construido en el siglo XX combina el casticismo con elementos manieristas.\n\nEl asentamiento definitivo de la Corporación Municipal en este edificio fue en 1.934.\nAlberga el Archivo Municipal y su Museo, encontrándose en el resto distintas dependencias administrativas.\nLa edificación es moderna y monumental. La decoración es abundante, con elementos valencianos. En el centro de la fachada principal hay una torre que alberga el reloj. En el interior destaca el Salón de Cristal y el de Sesiones, al igual que la gran escalera de mármol.\nEn el exterior destacan dos cúpulas elípticas recubiertas de teja vidriada, y el gran balcón que cubre el cuerpo central del piso principal.</string>
	<string name="plazaAyuntamientoAddress">Plaza del Ayuntamiento, 1.</string>
	<string name="plazaAyuntamientoPrice">Acceso gratuito.</string>
	<string name="plazaAyuntamientoHorary">De lunes a viernes, de 10.00 a 13.30 h., a menos que algún acto oficial impida el acceso al Salón de Cristal o al Hemiciclo (último viernes de cada mes).</string>
	<string name="plazaAyuntamientoTelephone">+34 963 525 478</string>
	
	<string name="estacionDelNorte">Estación del Norte</string>
	<string name="estacionDelNorteContent">La Estación del Norte (en valenciano Estació del Nord), también conocida como Valencia-Norte o Valencia-Estación del Norte, o históricamente Valencia-Término, es la principal estación de ferrocarril de la ciudad española de Valencia.\nEn 2010 recibió más de 14 millones de pasajeros de los cuales más de 11 millones se correspondían con sus servicios de Cercanías.\n\n
Es una estación terminal de carácter monumental y estilo modernista inaugurada en 1917 por Norte quien encargó su construcción a Demetrio Ribes uno de los arquitectos de la compañía. Destaca por su riqueza ornamental y sus grandes proporciones.\nEn 1983 fue catalogada como Bien de Interés Cultural.6 Goza también de la consideración de estación histórica por parte de Adif.\n\n
Está situada en el centro de la ciudad junto a la Plaza de toros y a apenas 200 m del ayuntamiento.\nDispone de conexiones con las líneas 3 y 5 del metro de la ciudad y con la red de autobuses urbanos.</string>
	<string name="estacionDelNorteAddress">Calle Xátiva, 24</string>
	<string name="estacionDelNortePrice">Acceso gratuito, informate del precio de los viajes en ventanilla.</string>
	<string name="estacionDelNorteHorary">Horario de venta de billetes:\nCercanias y Regionales de 6:00 a 22:30 horas.\nGrandes lineas de 7:00 a 21:00 horas.</string>
	<string name="estacionDelNorteTelephone">902 24 02 02</string>
	    
	<string name="plazaDeToros">Plaza de Toros</string>
	<string name="plazaDeTorosContent">La Plaza de Toros de Valencia fue construida entre los años 1850 y 1860 en el solar de una plaza anterior que por problemas de presupuesto nunca llegó a terminarse.\nEs neoclásica, inspirada en la arquitectura civil romana, el teatro de Flavio Marcelo (Coliseo),4 o el anfiteatro de Nimes (Francia).\nFue construida por el arquitecto valenciano Sebastián Monleón Estellés.\nSe trata de un cuerpo polígonal de 48 lados, con más de 17 metros de altura y 52 de diámetro del ruedo. Con estas dimensiones la hacen una de las plazas más grandes de España.\n\nFué inaugurada el 20 de junio de 1859 según refleja la prensa de la época.\n\nSe encuentra ubicada junto a la Estación del Norte de Valencia. Accesos con las líneas 3 y 5 de MetroValencia (Estación de Xátiva).</string>
	<string name="plazaDeTorosAddress">Calle de Xàtiva, 28</string>
	<string name="plazaDeTorosPrice">Preguntar en taquilla por el valor de las entradas.</string>
	<string name="plazaDeTorosHorary">Varía según el espectáculo.</string>
	<string name="plazaDeTorosTelephone">+34 963 51 93 15</string>
	
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgen">Basílica Virgen de los Desamparados</string>
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgenContent">Situada en la Plaza de la Virgen, la Basílica de la Virgen de los Desamparados constituye, junto a la Catedral, uno de los enclaves históricos más importantes de la ciudad de Valencia.\n\nBasílica de la Virgen de los Desamparados se encuentra en el centro histórico de Valencia, concretamente en la Plaza de la Virgen, al lado de la Catedral.\n\n
La Real Capilla de la Virgen de los Desamparados está categorizada como basílica desde 1872. Este monumento fue construido en 1652 y 1666 por  Diego Martínez Ponce de Urrana.\n\n
La Virgen de los Desamparados es la Patrona de la ciudad por lo que esta basílica tiene un interés especial para todos los valencianos. La Virgen de los Desamparados es una de las protagonistas de la Ofrenda de Flores que se celebra durante la semana fallera.</string>
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgenAddress">Plaza de la Virgen, s/n</string>
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgenPrice">Gratuito.</string>
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgenHorary">Lunes a Domingo: 07:00 - 14:00\n16:30 - 21:00.</string>
	<string name="basilicaPlazaDeLaVirgenTelephone">+34 963 919 214</string>
	
	<string name="micalet">Micalet (Torre del Miguelete)</string>
	<string name="micaletContent">El campanario de la Catedral de Valencia más conocido por el nombre de Torre del Miguelete o Torre del Micalet en valenciano.\n\nSu construcción se inició en 1381 y terminó en 1429. La tiene en total 70 metros de altura con 207 escalones. Es uno de los monumentos más visitados de la ciudad.\n\n
Se puede visitar todos los días del año adquiriendo la entrada. En El Miguelete hay tres salas: la prisión, la del campanero y la de las campanas. Este última es la única que puede visitarse si se coincide con els campaners durante la visita.\n\n
Desde la terraza podrán disfrutar de unas maravillosas vistas de la ciudad de Valencia. La actual barandilla de la terraza fue arrasada en el siglo XVIII, y tras una restauración se utilizó una barandilla metálica.</string>
	<string name="micaletAddress">Plaza de la Reina, s/n</string>
	<string name="micaletPrice">General: 2,00€\nGrupos: 1,50€</string>
	<string name="micaletHorary">Lunes a Domingo: 10:00 - 13:00\n16:00 - 19:00.</string>
	<string name="micaletTelephone">+34 963 51 93 15</string>
	
	<!-- Ciudad de las artes y las ciencias -->
	<string name="hemisferic">Hemisfèric</string>
	<string name="hemisfericContent">Es la sala más grande de España que alberga tres sistemas de proyección en una pantalla cóncava de 900 metros cuadrados:\n\n
Cine en gran formato, IMAX Dome.\n
Cine digital 3D. Medidas de la pantalla 3D, rectángulo de aproximadamente 12x6 metros.\n
Proyecciones digitales. Representaciones astronómicas y espectáculos de entretenimiento.\n

Inaugurado en 1998, el Hemisfèric fue el primer edificio de la Ciudad de las Artes y las Ciencias que abrió sus puertas al público. Es un edificio espectacular diseñado por Santiago Calatrava, que cuenta con una cubierta ovoide de más de 100 metros de longitud, que alberga en su interior la gran esfera que constituye la sala de proyecciones.\n\n
El Hemisfèric ofrece una variada programación de proyecciones inmersivas en domo semiesférico –IMAX, proyecciones digitales…- en un escenario exclusivo y único en el mundo por su diseño. Tras quince años en marcha suma cerca de 7 millones de espectadores, y se ha convertido además en sede de importantes encuentros científicos y de divulgación. En estos años, por la sala del Hemisfèric han pasado más de 49 producciones; en total, más de 40.000 horas de proyección. 
</string>
	<string name="hemisfericAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="hemisfericPrice">Adultos: 8.80€\n\nReducida: 6.85€\n\nEscolares: 4.70€\n\nGrupo Adultos: 6.40€</string>
	<string name="hemisfericHorary">De lunes a viernes:\n09.30 - 18.00 horas.\n\n
Fines de semana y festivos:\n10.00-14.00 horas.</string>
	<string name="hemisfericTelephone">902 100 031</string>
	
	<string name="museoDeLasCiencias">Museo de las Ciencias Príncipe Felipe</string>
	<string name="museoDeLasCienciasContent">Es el gran museo del siglo XXI para dar a conocer de forma didáctica, interactiva y amena todo lo relacionado con la evolución de la vida, la ciencia y la tecnología. En el espectacular edificio diseñado por Santiago Calatrava los visitantes cuentan con más de 26.000 metros cuadrados de exposiciones relacionadas con la actualidad científica y tecnológica.\n\n
El Museo de las Ciencias Príncipe Felipe se ha convertido en un referente mundial de la ciencia interactiva y en uno de los centros más visitados del país, con más de 29 millones de visitantes desde su puesta en marcha en 2000. Su principal objetivo consiste en fomentar la curiosidad y el espíritu crítico, intentando sorprender y divertir al público a través de los contenidos que ofrece en torno al mundo de la ciencia, la tecnología y el medio ambiente.\n\n
La interactividad plena es una de sus señas de identidad, bajo el lema “Prohibido no tocar, no sentir, no pensar”. El vehículo que utiliza el Museo consta de una enorme variedad de exposiciones temporales y animaciones científicas de todo tipo que despiertan la curiosidad acerca de las nuevas tecnologías y los avances de la ciencia, generando un aprendizaje divertido en el que el protagonista es siempre el visitante, que elige dónde ha de ir y lo que quiere saber.\n\n
La diversidad de exposiciones interactivas y las numerosas actividades de divulgación que vienen desarrollándose en el Museo han culminado en un importante éxito de público, que sin duda ha respondido calurosamente a la propuesta de divulgar y difundir la ciencia y la tecnología desde la diversión y el entretenimiento, pero sin renunciar al mínimo rigor científico necesario a la hora de abordar los temas que se tratan.\n\n
En todas esas actividades de divulgación, la experiencia en directo sigue siendo la forma más estimulante y divertida de adquirir conocimiento científico. Por eso, además de las exposiciones, el Museo ofrece un completo programa de animación científica, que fomenta la participación del público y su colaboración con los monitores.\n\n
Algunas de estas animaciones tienen lugar en la zona expositiva. La intención es posibilitar al visitante la participación y la realización de preguntas. Los mensajes científicos que recogen las exposiciones se explican aquí de una manera más cercana.
	</string>
	<string name="museoDeLasCienciasAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="museoDeLasCienciasPrice">Adultos: 8.80€\n\nReducida: 6.20€\n\nEscolares: 4.30€\n\nGrupo Adultos: 5.80€</string>
	<string name="museoDeLasCienciasHorary">De lunes a viernes:\n09.30 - 18.00 horas.\n\n
Fines de semana y festivos:\n10.00-14.00 horas.</string>
	<string name="museoDeLasCienciasTelephone">902 100 031</string>
	
	<string name="oceanografic">Oceanogràfic</string>
	<string name="oceanograficContent">El Oceanogràfic de la Ciudad de las Artes y las Ciencias es el mayor acuario de Europa, y en él se representan los principales ecosistemas marinos del planeta. Cada edificio se identifica con los siguientes ambientes acuáticos: Mediterráneo, Humedales, Mares Templados y Tropicales, Océanos, Antártico, Ártico, Islas y Mar Rojo, además del Delfinario, con 24 millones de litros de agua y una profundidad de 10,5 metros. El Restaurante Submarino y el Edificio de Acceso que da la bienvenida a los visitantes, destacan por las espectaculares cubiertas diseñadas por Félix Candela.\n\n
Durante la visita y a lo largo del recorrido por las diferentes instalaciones, podremos conocer de cerca el comportamiento y forma de vida de los más de 45.000 ejemplares de 500 especies diferentes que alberga. Entre las especies de gran interés, el visitante observa delfines, belugas, morsas, leones marinos, focas, pingüinos, tortugas, tiburones, rayas, peces sierra, medusas, estrellas, erizos, gran variedad de crustáceos, así como las aves típicas de zonas húmedas, como las que viven en la Albufera de Valencia y en manglares tropicales, entre otros animales.\n\n
Desde su apertura en 2003,  más de 13 millones de personas han visitado estas instalaciones en las que se realizan a lo largo del año numerosas actividades divulgativas, ciclos de conferencias, exposiciones de temáticas diversas, congresos y cursos, sin olvidar los proyectos de investigación y los talleres bioeducativos que desde el principio se han puesto en marcha en su Edificio E+I en colaboración con universidades y entidades científicas nacionales e internacionales.\n\n
El Oceanogràfic de la Ciudad de las Artes y las Ciencias se concibe así como un parque natural, un centro científico y divulgativo, que contribuye a la recuperación de fauna y flora protegida, promoviendo ante sus visitantes un mensaje de conservación y respeto por el medio ambiente, al tiempo que desarrolla programas específicos de investigación sobre las ciencias del mar y sus habitantes.    
	</string>
	<string name="oceanograficAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="oceanograficPrice">Adultos: 27.90 €\n\nReducida: 21.00 €\n\nEscolares: 12.55 €\n\nGrupo Adultos: 18.65 €</string>
	<string name="oceanograficHorary">De lunes a viernes:\n09.30 - 18.00 horas.\n\n
Fines de semana y festivos:\n10.00-14.00 horas.</string>
	<string name="oceanograficTelephone">902 100 031</string>
	
	
	<string name="palauDeLesArts">Palau de les Arts Reina Sofía</string>
	<string name="palauDeLesArtsContent">El Palau de les Arts Reina Sofía, tras la inauguración del Hemisfèric en 1998, el Museo de las Ciencias Príncipe Felipe junto con el Umbracle en 2000 y la apertura al público del Oceanográfico en 2003, completa el componente artístico que representa esta decidida apuesta de la Generalitat por la cultura en su más amplio sentido, junto a la ciencia, la tecnología y la naturaleza.\n\n
	    Inaugurado en 2005, cuenta con las más modernas tecnologías, adoptando la imagen correspondiente a un espacio vanguardista y actual, convirtiéndose en dinamizador cultural que sitúa a la Comunidad Valenciana, desde su centenaria tradición musical, en un lugar privilegiado entre las regiones de todo el mundo.\n\n
	    El majestuoso edificio, diseñado por el arquitecto e ingeniero valenciano Santiago Calatrava, supone para la ciudad de Valencia y la Comunidad Valenciana disponer de la mejor infraestructura para introducirlas en los circuitos internacionales, especialmente en lo referido a la ópera y los grandes espectáculos musicales.</string>
	<string name="palauDeLesArtsAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="palauDeLesArtsPrice">Varía según el espectáculo.</string>
	<string name="palauDeLesArtsHorary">Depende del espectáculo</string>
	<string name="palauDeLesArtsTelephone">902 100 031</string>
	
	
	<string name="umbracle">Umbracle</string>
	<string name="umbracleContent">El Umbracle es un mirador de más de 17.500 metros cuadrados con zona expositiva desde el que se puede contemplar la globalidad de edificios, estanques, paseos y zonas ajardinadas de la Ciudad de las Artes y las Ciencias. Presenta vegetación propia de la región mediterránea, de la Comunidad Valenciana y de países tropicales, que varía a lo largo de las estaciones del año, y donde además existe una interesante muestra de esculturas contemporáneas de artistas en el Paseo del Arte.\n\n
	    El Umbracle acoge también el Jardín de Astronomía un espacio de acceso libre al público que complementa los contenidos y actividades que se desarrollan en Ciudad de las Artes y las Ciencias relacionados con esta disciplina.\n\nEn su interior alberga el aparcamiento de la Ciudad de las Artes y las Ciencias, con capacidad para 665 vehículos y 25 autobuses repartidos en dos plantas.</string>
	<string name="umbracleAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="umbraclePrice">Gratuito.</string>
	<string name="umbracleHorary">Abierto todos los días.</string>
	<string name="umbracleTelephone">902 100 031</string>
	
	
	<string name="agora">Ágora</string>
	<string name="agoraContent">El nuevo icono de la Ciudad de la Artes y las Ciencias es un espacio con una versatilidad que permite acoger eventos de diversa naturaleza. Un escenario multifuncional proyectado para la celebración de congresos, convenciones, conciertos o representaciones, con la posibilidad de transformarse en zona para exposiciones. En los últimos años, este edificio ha acogido con éxito la celebración de los torneos del Valencia Open 500 de tenis, una de las grandes citas deportivas internacionales.\n\n
	    Durante 2010, el Agora se convirtió en escenario de la Copa España Burn Freestyle, certamen en el que participan los mejores pilotos del panorama nacional e internacional. También se celebró en sus instalaciones la programación especial de Navidad de la Ciudad de las Artes y las Ciencias, que incluyó pista de patinaje sobre hielo además de espectáculos infantiles.\n\n
	    Otra de las actividades que ha acogido ha sido una sesión artística protagonizada por Juan Ripollés y Willy Ramos, que crearon en directo tres cuadros, uno de ellos de temática libre sobre lienzo que pintaron a cuatro manos. Además, cada autor eligió una fotografía de la Ciudad de las Artes y las Ciencias para realizar su propia interpretación artística de la imagen. Las tres obras fueron donadas a la Casa de la Caridad de Valencia para su posterior subasta.\n\n
	    Cabe destacar que el Ágora ha acogido  la Valencia Fashion Week (VFW), donde los diseñadores valencianos muestran sus propuestas de moda.</string>
	<string name="agoraAddress">Ciudad de las Artes y las Ciencias</string>
	<string name="agoraPrice">Varía según el espectáculo.</string>
	<string name="agoraHorary">Depende del espectáculo.</string>
	<string name="agoraTelephone">902 100 031</string>
	
	
	
	<!-- Centro de la ciudad -->
	<string name="centroCiudad">Centro de la Ciudad</string>
	<string name="elCarmen">El Carmen</string>
	<string name="elCarmenContent">El Carmen (en valenciano El Carme) es uno de los barrios del distrito de Ciutat Vella, que conforma el casco histórico de la ciudad de Valencia. Es un barrio milenario, que creció entre dos murallas: la musulmana (siglo XI), construida por Abd al-Aziz ibn Amir, lo limitaba por el este; y la nueva muralla cristiana (siglo XIV) lo protegía por el oeste. Su población era de 6.155 habitantes en 2008.\n\n
El 18 de agosto de 1356, y durante en el reinado de Pedro II de Valencia (Pedro II el Ceremonioso), las previsiones para mejorar la fortificación de la ciudad y los imperativos de ensanche de la misma, obligaron al Consejo General la puesta en marcha de la construcción de una nueva muralla que abarcó los arrabales o afueras del Barrio.\n\n
El viejo muro defensivo del recinto árabe no se derribó, sino que permaneció como una segunda defensa militar. El problema de las comunicaciones con una y otra parte se resolvió por medio de portales, entre los que destaca principalmente el de Valldigna. Este barrio ha sufrido grandes modificaciones a lo largo de sus más de mil años de historia.\n\nHa sido huerta, arrabal y refugio musulmán, mancebía o burdel, asentamiento gremial, hogar de la aristocracia medieval, lugar de conventos, zona proletaria-marginal durante la Revolución industrial y, a finales del siglo XX, espacio de ocio de la población juvenil de la ciudad.
</string>
	<string name="elCarmenAddress">Plaza de Mosén Sorell, 7</string>
	<string name="elCarmenPrice">Gratuito.</string>
	<string name="elCarmenHorary">Varía dependiendo del restaurante, bar, etc.</string>
	<string name="elCarmenTelephone">+34 963 91 13 20</string>
	
	<string name="ccbancaja">Centro Cultural Bancaja</string>
	<string name="ccbancajaContent">El Centro Cultural es resultado de la unión de dos edificios históricos: la sede de la antigua Caja de Ahorros y Monte de Piedad de Valencia, de principios del siglo XX, y de la antigua residencia de Manuel Gómez Fos, de finales del siglo XIX. La rehabilitación, llevada a cabo en 2007 por los arquitectos Pablo Martínez Montesa, José Ricardo Martínez Montesa y José Alberto Jordá Albiñana, supuso la unión de ambos edificios y permitió crear el actual Centro Cultural Bancaja con una superficie de 12.000 metros cuadrados.</string>
	<string name="ccbancajaAddress">Plaza Tetuan, 23</string>
	<string name="ccbancajaPrice">Entrada gratuita.</string>
	<string name="ccbancajaHorary">Sala de estudio:\nDe lunes a viernes de 10.00 a 14.0 y de 17.00 a 21.00 horas.\n\nExposiciones:\nDe lunes a sábado de 9.00 a 14.00 y de 16.00 a 21.00 horas.\n\nHorario de atención: De lunes a sábado de 9.00 a 14.00 y de 16.00 a 21.00 horas.</string>
	<string name="ccbancajaTelephone">96 387 58 64</string>
	
	
	<!-- Parques -->
	<string name="parques">Parques</string>
	
	<string name="jBotanico">Jardín Botánico</string>
	<string name="jBotanicoContent">El Jardín Botánico de la Universidad de Valencia tiene su origen en un huerto para la enseñanza de la botánica o hort de simples que se creó durante el siglo XVI, aunque desconocemos su emplazamiento original. En el siglo XVIII, con la llegada de las ideas de la Ilustración y el apoyo de ciertas organizaciones como la Real Sociedad Económica de Amigos del País, se instaló el nuevo jardín, más adaptado a los avances científicos, en el llamado huerto de Tramoyeres, extramuros de la calle de Quart. Pero los trabajos en él no comenzarían hasta 1803, bajo la dirección del rector Vicent Blasco.\n\nSu época de esplendor le llegó bajo la dirección del catedrático de Botánica Félix Pizcueta, entre 1829 y 1863, quien mejoró las colecciones y permitió la aclimatación de plantas exóticas. Poco después se amplió el jardín hacia el Paseo de la Pechina, se construyó el invernadero de la Balsa y a finales del siglo XIX se construyó el gran umbráculo, obra del arquitecto Arturo Mélida.</string>
	<string name="jBotanicoAddress">Calle Quart, 80</string>
	<string name="jBotanicoPrice">ENTRADA ORDINARIA: 2 euros\n\nENTRADA GRATUITA:
Niños menores de 7 años, miembros de la comunidad universitaria (Universidad de Valencia) y acompañantes (uno solo) de las personas dependientes.\n\nENTRADA CON TARIFA REDUCIDA:
\n\n
Tarifa: 1 euro\n
Mayores de 65 años, pensionistas, personas con discapacidad absoluta, personas desempleadas, niños de 7 a 17 años, titulares del carné de familia numerosa, estudiantes universitarios, titulares del carné jove, miembros de las asociaciones vinculadas al Jardín Botánico, amigos y antiguos alumnos de la Universidad de Valencia.\n\n
\n\n
Tarifa: 1,5 euros\n
Grupos de más de 10 personas
\n\n
Tarifa: 1,8 euros\n
Portadores de la tarjeta Valencia Card</string>
	<string name="jBotanicoHorary">Abierto todos los días, excepto los días con viento y lluvia, y los festivos 25 de diciembre y 1 de enero:
de noviembre a febrero, de 10 a 18 h.\n\n
marzo y octubre, de 10 a 19 h.\n\n
abril y septiembre, de 10 a 20 h.\n\n
de mayo a agosto, de 10 a 21 h</string>
	<string name="jBotanicoTelephone">+34 963 15 68 00</string>
	
	<string name="jViveros">Jardínes Real - Viveros</string>
	<string name="jViverosContent">La categoría histórica de este jardín, su extensión y cuidada jardinería, y la misma abundancia de monumentos escultóricos o de otro tipo que realzan su entorno, lo convierten en el corazón verde de la ciudad de Valencia.\n\nActualmente, este representativo jardín de la ciudad de Valencia, dadas las características propias del espacio, ha sido propuesto para su catalogación como “Conjunto Arbóreo Singular de Interés Local”, a efectos del artículo 6 de la Ley 4/2006, de 19 de mayo, de la Generalitat, de Patrimonio Arbóreo Monumental de la Comunitat Valenciana.\n\nPuede considerarse el jardín más emblemático de la ciudad por su historia, valor cultural, ecológico y paisajístico, extensión y diversidad botánica.</string>
	<string name="jViverosAddress">San Pío V, s/n</string>
	<string name="jViverosPrice">Entrada gratuita.</string>
	<string name="jViverosHorary">Todos los días de 8:00 horas a la puesta de sol.</string>
	<string name="jViverosTelephone">96 352 54 78 </string>
	
	<string name="jTuria">Jardínes del Turia</string>
	<string name="jTuriaContent">El Jardín del Turia es un parque urbano público de 110 ha; situado en la ciudad de Valencia. Este parque es uno de los más visitados de Valencia y de España. Es el mayor jardín netamente urbano de España.\n\nSe fundó en 1986 varios decenios después de la Gran riada de Valencia. Tras la riada, el ayuntamiento y el Gobierno de España decidieron que se haría en la superficie del viejo cauce una autopista que cruzaría la ciudad en 1970. Posteriormente decidieron que seria mejor convertirlo en un lugar de ocio y naturaleza para los ciudadanos y visitantes.\n\nEn el año 1986 se inaugura el parque en el que uno de sus tramos más céntricos se junta con el parque de Viveros. El Jardín cruza la ciudad desde prácticamente el puerto, más concretamente desde la Ciudad de las Artes y las Ciencias hasta el nuevo Bioparc donde se alberga el Zoo de Valencia.</string>
	<string name="jTuriaAddress">Jardín del Turia</string>
	<string name="jTuriaPrice">Entrada gratuita.</string>
	<string name="jTuriaHorary">Todo el día.</string>
	<string name="jTuriaTelephone">No hay número.</string>
	
	<string name="gulliver">Gulliver</string>
	<string name="gulliverContent">Situado en el antiguo cauce del río Turia, y muy cerca de la Ciudad de las Artes y de las Ciencias, se encuentra el parque de Gulliver.\n\nBasado en el cuento "Los viajes de Gulliver" de Jonathan Swift, este parque representa la figura del gigante Gulliver tendido en el suelo, e inmovilizado con cuerdas. Los niños que juegan a su alrededor, serían los liliputienses del cuento de Swift.\n\n</string>
	<string name="gulliverAddress">Pont del Regne</string>
	<string name="gulliverPrice">Entrada gratuita.</string>
	<string name="gulliverHorary">De 10 a 20 horas, de lunes a domingo.</string>
	<string name="gulliverTelephone">No hay número.</string>
	
	
	<string name="parqueCabecera">Parque de Cabecera</string>
	<string name="parqueCabeceraContent">Ubicado en el lecho histórico del río Turia, el Parque de Cabecera prolonga el gran cinturón verde del antiguo cauce, el parque/ jardín del Turia. Cumpliéndose así parte del proyecto que unificará el brazo natural del Turia con el artificial restituyendo el carácter originario y vertebrador del río.\n\nEste parque metropolitano recrea el paisaje original del Turia dando el protagonismo al agua, que con su discurrir nos va presentando la topografía, la vegetación, los recorridos y los diferentes equipamientos del parque.</string>
	<string name="parqueCabeceraAddress">Paseo de la Pechina, 77</string>
	<string name="parqueCabeceraPrice">Entrada gratuita.</string>
	<string name="parqueCabeceraHorary">Abierto todo el día.</string>
	<string name="parqueCabeceraTelephone">96 325 78 81</string>
	
	
	<!-- FIESTAS, apartado FIESTAS POPULARES -->
	<string name="fiestas">Fiestas Populares</string>
	<string name="fallas">Las Fallas</string>
	<string name="fallasContent">Cada mes de Marzo Valencia se prepara para recibir la primavera. Las calles se llenan de alegría y bullicio con la fiesta de las Fallas, exponente máximo de la unión de tradición, sátira, arte y sentimiento por una tierra.\n\nLos valencianos viven su fiesta más internacional al máximo, y su carácter llano y amable invita a visitar la ciudad y participar de esta fiesta, que quema todo lo malo y renace de sus cenizas para dar la bienvenida a una nueva estación del año.\n\n
Origen de las Fallas.\n\n
En las calles de los gremios de la ciudad, en vísperas de la primavera, se prescindía del trabajo nocturno y se quemaba a la puerta de cada taller el rústico parot (artilugio de madera para alumbrar). Para alimentar la hoguera, los mismos artesanos acumulaban virutas y listones inservibles junto a trastos viejos que aportaba el vecindario.\nPosteriormente se animaría el parot con harapos dando aspecto humano, y algún sombrero como cabeza, y así nacía el Ninot.\n\n
Sólo falta que esos muñecos, protagonistas de cualquier sainete del barrio, de la ciudad, del país, del mundo, sean puestos en lo alto de un pedestal, para ser vistos mejor.\n\nOtro elemento fundamental para comprender el significado de las fallas es el Llibret, que contiene versificadamente “la relació i explicació de la Falla”. Cuando todo esto se produce y combina, ya tenemos la verdadera falla valenciana.</string>
	<string name="fallasCalendar">La Mascletá: Todos los días en la Plaza del Ayuntamiento a las 14:00 h.\nDel 1 al 19 de Marzo.
	    \n\nLa plantà:\nMadrugada del 15 al 16 de Marzo.
	    \n\nEntrega de premios de las Fallas:\n17 de Marzo.
	    \n\nCastillos de Fuegos artificiales y Nit del Foc:\nDel 15 al 19 de Marzo.
	    \n\nOfrenda de Flores:\n17 y 18 de Marzo.
	    \n\nLa Cremà: 19 de Marzo.\n\n
	    El 19 de marzo por la noche todos los monumentos, infantiles y grandes, arden en llamas.\n\nA partir de las  22 h, da comienzo la Cremà de los monumentos infantiles. Dos horas más tarde es el momento de los monumentos grandes. La Falla de la Plaza del Ayuntamiento es la última en arder, a la 1 de la madrugada.\n\nSiempre va precedida de un ramillete de espectaculares carcasas que llenan de ruido, luz y color la plaza, y que dan pasa a la Cremà de la última falla de la ciudad, y por tanto al final de la fiesta.
	    </string>
	    
	<string name="sanJuan">San Juan</string>
	<string name="sanJuanContent">La Noche de San Juan es una festividad de origen muy antiguo que suele ir ligada a encender hogueras o fuegos, ligada con las celebraciones en la que se festejaba la llegada del solsticio de verano en el hemisferio norte, cuyo rito principal consiste en encender una hoguera.\n\n
Todos los años, el 23 de junio a las 12 de la noche, los más supersticiosos y los más fiesteros realizan varios rituales para aprovechar las energías mágicas de la noche de San Juan, tales como saltar las olas o hacer una hoguera.\n\n
Pasar por encima de las hogueras que se encienden esta noche o meterse en el mar y saltar olas, son sólo algunas de esas leyendas que permiten, según se dice, que se cumplan algunos de los deseos que pedimos durante esta noche tan llena de magia.\n\n
El fuego dará protección todo el año a aquellos que se atravan a saltar por encima de las llamas. En Galicia el ritual marca que es necesario saltar nueve veces mientras que en Alicante y Valencia siete es el número mágico.\n
Si cuando se está saltando al fuego se arroja una trenza hecha con flores o cintas de colores a la persona amada y esta la recoge antes de que caiga, habrá felicidad entre ambos y buena fortuna.</string>
	<string name="sanJuanCalendar">En Valencia se celebra la madrugada del 23 al 24 de junio.</string>
	
	
	<string name="sanVicenteFerrer">San Vicente Ferrer</string>
	<string name="sanVicenteFerrerContent">Durante el segundo lunes de Pascua, la ciudad de Valencia celebra la festividad de San Vicente Ferrer, uno de los patronos de la ciudad. Quizá sea el valenciano más universal que ha dado la ciudad. Reconocido como la mayor fuente de milagros de la Iglesia y uno de los políticos, teólogos, intelectuales y filósofos más influyentes de su época.\n\n
Pero sin duda, lo que más caracteriza las celebraciones son las representaciones de su vida y milagros en "els altars". Se trata de un residuo de la vida religiosa más ancestral y directa que se perpetua en la ciudad desde el año 1561.\n\n
"Els Milacres", son dramatizaciones de los milagros atribuidos al santo patrón, que escenifican niños menores de 13 años, siempre en verso y en lengua valenciana. Son numerosos los altares que se levantan en los distintos barrios de la ciudad, presididos siempre por la imagen del santo.\n\n</string>
	<string name="sanVicenteFerrerCalendar">Pese a que el programa de actos se alarga durante toda una semana, su cumbre tiene lugar el día de la efemérides, fecha que el Ayuntamiento no olvida y nos recuerda ya desde la víspera, con la ayuda del Gremi de Campaners de la Catedral, y su volteo de campanas a las 7.30 h. Pero será a lo largo del día de la fiesta, cuando los campaneros se afanen más con una serie de toques a lo largo del día.\n\n
Su punto álgido, se alcanzará con los volteos de campanas a la salida del Santo por la Puerta de los hierros durante la Solemne Procesión. Sin duda es ésta una festividad de peculiar carisma y atractivo que atrae a propios y visitantes, que compatibilizan el sol de nuestras playas, ya repletas a estas alturas de mes, con la cultura y raíces valencianas.  </string>
	
	<string name="corpus">Corpus</string>
	<string name="corpusContent">Domingo de la sexagésima (60 días) de pascua. Estamos ante la celebración que históricamente ha sido considerada como la "Fiesta Grande" de la ciudad. Más allá del puro sentido católico, el Corpus es una muestra de la convivencia del espíritu festivo, simbólico, metafórico y religioso de la sociedad valenciana.\n\n
El origen de la festividad se sitúa en 1263, pero sería en 1355 cuando el obispo de Valencia Hugo de Fenollet (quien 5 años antes habría bautizado a San Vicente Ferrer) instauraría la procesión. Actualmente, gracias a la inmejorable labor de la Asociación Amics del Corpus de la Ciudad de Valencia, la fiesta ha retomado 
la vitalidad de sus inicios.\n\n</string>
	<string name="corpusCalendar">12.00 La Cabalgata del Convite donde destacan: \n\nEl Capellá de les Roques\nLas Danzas\nEl Baile de los “Nanos” y  “Gegants"\nLa Poalà\n\n16:30h Paso de las Rocas\n\n19.00h Solemne Procesión
	</string>
	
	<string name="semanaSanta">Semana Santa</string>
	<string name="semanaSantaContent">En uno de los distritos mas emblematicos de la ciudad de Valencia, EL MARITIM, tiene lugar la tradicional Semana Santa Marinera. El carácter mediterráneo de sus habitantes, hace única esta festividad dentro del marco de celebracion de la semana santa en España.\n\n
La tradición nos dice que el origen de la Semana Santa Marinera se encuentra en el siglo XV, al crearse un grupo llamado la "Concordia dels disciplinants", de la que fue prior San Vicente Ferrer, aunque no existen documentos escritos de ésto.\n\n
Es cierto, que carece de Pasos Procesionales tales como los de la Semana Santa andaluza o castellana, ni tampoco desatan la misma expectación. Con la salvedad, eso sí, de La Verónica de D. Mariano Benlliure. Sin embargo, está llena de actos y celebraciones que le confieren una significación única.\n\n
Por un lado tenemos que, junto con el programa de actos conjuntos , hay un día señalado para cada Hermandad, en la que se procesiona con el trono-anda y se realiza el traslado de la imagen a casa del cofrade a quien haya correspondido por sorteo. Es tradición en Valencia, que el culto se haga en casa del cofrade seleccionado y para ello el lugar se decora con primor y esmero.\n\n
Es también algo característico de esta celebración, que junto a las imágenes de las cofradías, procesionen otras vivientes (vecinos ataviados como Pilatos, Herodes, Salomé, la Dolorosa...) que desfilan a toque de campanas y acompañamiento de música tradicional. Muchos de estos personajes bíblicos han sido rescatados de la antigua procesión del Corpus Christi. De su conjunto indumentarista, lo que más destaca es lo complicado y llamativo de los peinados.\n\n
</string>
	<string name="semanaSantaCalendar">La Semana Santa del año 2013 según el calendario litúrgico se celebrará entre el 24 y el 31 de Marzo del 2013.\n\n
	    Las fechas más señaladas de la Semana Santa del año 2013 son:\n
24 de Marzo, Domingo de Ramos\n
25 de Marzo, Lunes Santo\n
26 de Marzo, Martes Santo\n
27 de Marzo, Miércoles Santo\n
28 de Marzo, Jueves Santo\n
29de Marzo, Viernes Santo\n
30 de Marzo, Sábado de Gloria (ó Sábado de Gloria)\n
31 de Marzo, Domingo de Resurrección (ó Domingo de Pascua)\n
1 de Abril, Lunes de Pascua, festivo en algunas comunidades\n
	    </string>
	
	<string name="virgenDesamparados">La Virgen de los Desamparados</string>
	<string name="virgenDesamparadosContent">El segundo domingo de mayo, todos los valencianos tienen una cita con La Geperudeta, a quien dedican toda clase de honores y tributos. La Mare de Deu dels Desamparats tiene una larga historia que pasa de generación en generación, de padres a hijos.\n\n
	    La Virgen de los Desamparados, La Geperudeta (así llamada por la posición de la cabeza mirando hacia abajo), además de ser la Patrona de la ciudad de Valencia, fue coronada canónicamente en 1923 en presencia de los reyes de España y diversas autoridades eclesiásticas.\n\n
	    Toda esa historia, tiene su continuación cada segundo domingo de mayo (aunque el día oficial fuese el 8 de mayo). La Missa de Descoberta, Missa d Infants, Traslado y Procesión son los momentos más esperados por miles y miles de fieles. Pero sin duda es el traslado el momento en el que los valencianos expresan de manera más espontánea su devoción.\n\n
	    En los umbrales del s. XXI, Valencia retoma sus más enraizadas costumbres el día de la Virgen de los Desamparados. La modernidad, la vanguardia y el agitado ritmo de una ciudad cosmopolita que mira de forma desafiante hacia el futuro, hace un sitio a la tradición, la devoción y el carisma de un pueblo que exhibe orgulloso sus raíces.\n\n
	    Llama la atención como en la noche anterior al 2º domingo de mayo, el popular barrio del Carmen es escenario tanto de la vigilia de aquellos que acuden a los actos en honor de la Patrona como de la vida nocturna típica de los locales de ocio. Ejemplo claro de cómo Valencia avanza imparable hacia delante sin olvidar sus orígenes.	    
	    </string>
	<string name="virgenDesamparadosCalendar">Segundo Sabado de Mayo 20:00 horas Salve Solemne a la Virgen en su Real Capilla.\n
	    23:00 horas En la plaza de la Virgen, concierto por la Banda Municipal.\n
	    24:00 horas Disparo de un castillo de fuegos artificiales en la Plaza del Ayuntamiento. Finalizado el castillo en la Plaza de la Virgen, Gran "Dansà" y "Cantá d'Albaes" en honor a "la Mare de Deu" (Colabora la Asociación de Cant Valencià) de la F.F.C.V.\n\n
	    
	    Segundo Domingo de Mayo\n
	    5:00 horas Misa de Descoberta de la Sagrada imagen en su Capilla.\n
	    8:00 horas Misa d infants, en la Plaza de la Virgen.\n
	    10:30 horas Traslado de la Virgen desde su Real Capilla a la Catedral. Itinerario del Traslado: Salida de la Basílica, rodea la Plaza de la Virgen, C/ Miguelete, Plaza de la Reina, entrando a la Catedral por la Puerta de los Hierros.\n
	    14:00 horas Disparo de una "mascletà" terrestre en la Plaza del Ayuntamiento.\n
	    18:30 horas Solemne Procesión General por el itinerario de costumbre. Itinerario de la Procesión: Plaza de la Virgen, Caballeros, Tossal, Bolsería, Mercado, Mª Cristina, San Vicente, Plaza de la Reina, Mar, Avellanas, Palau, Almoina.
	    
	</string>
	
	<string name="nueveOctubre">9 de Octubre</string>
	<string name="nueveOctubreContent"> Históricamente se festeja que en esa fecha, en el año 1238, Jaime I entró oficialmente en la ciudad de Valencia para liberarla del dominio musulmán.\n\n
	    Desde 1365, cada 9 de octubre la Senyera valenciana preside los actos. Es descendida desde el balcón principal del Excelentísimo Ayuntamiento y se traslada en procesión cívica hasta la Catedral, donde se celebra un “Te Deum”, para seguidamente llegar hasta el Parterre, donde ante la Estatua del Rey D. Jaime se realiza una ofrenda floral. Al acabar el acto y después de cantar el Himno Valenciano es entregada en el Archivo Municipal.\n\n
	    Actualmente, el 9 de octubre es jornada festiva en toda la Comunitat Valenciana, aunque tiene mucho más arraigo en la ciudad de Valencia. Paralelamente al programa oficial, otras instituciones y colectivos efectúan otros actos, como por ejemplo bailes y música regionales o la entrada de Moros y Cristianos.\n\n
	    El 9 de octubre coincide con el día de Sant Donís, el día de los enamorados valencianos. Es típico de esta festividad que los hombres regalen a las mujeres lo que se conoce como “Mocadorà”, o también llamada “Mocaorà”, que es el nombre que se le dan a los dulces mazapán recogidos dentro de un pañuelo, en forma de hatillo, cerrado con un nudo o un anillo.\n\n
	    Cada año, los pasteleros valencianos preparan miles y miles de estas figuritas de mazapán. Como dato curioso, cabe decir que para ese día son más de 70.000 los kilos de mazapán empleados en elaborar unas 200.000 “mocadoràs”, que luego se regalan a esposas, novias o madres.
	    </string>
	<string name="nueveOctubreCalendar">Cada 9 de octubre, los valencianos y valencianas celebran el día de su comunidad.</string>


	<!-- Centros comerciales -->
	<string name="centrosComerciales">Centros Comerciales</string>
	
	<string name="aqua">C.C. Aqua Multiespacio</string>
	<string name="aquaAddress">Menorca, 19 (junto a Av. Francia)\n46023 Valencia</string>
	<string name="aquaTelephone">+34 963 308 429</string>
	<string name="aquaWeb">www.aqua-multiespacio.com</string>
	
	<string name="ademuz">C.C. Ademuz</string>
	<string name="ademuzAddress">Avda. Pío XII, 51\n46015 Valencia</string>
	<string name="ademuzTelephone">+34 963 469 000</string>
	<string name="ademuzWeb">www.elcorteingles.es</string>
	
	<string name="arena">C.C. Arena Multiespacio</string>
	<string name="arenaAddress">Santa Genoveva Torres, 21\n46019 Valencia</string>
	<string name="arenaTelephone">+34 963 689 878</string>
	<string name="arenaWeb">www.arenamultiespacio.com</string>
	
	<string name="saler">C.C. El Saler</string>
	<string name="salerAddress">Autopista de El Saler, 16\n46013 Valencia</string>
	<string name="salerTelephone">+34 963 957 012</string>
	<string name="salerWeb">www.elsaler.com</string>
	
	<string name="granTuria">C.C. Gran Turia</string>
	<string name="granTuriaAddress">Plaza Europa, s/n\n46950 Xirivella (Valencia)</string>
	<string name="granTuriaTelephone">+34 963 503 222</string>
	<string name="granTuriaWeb">www.granturia.com</string>
	
	<string name="nuevoCentro">C.C. Nuevo Centro</string>
	<string name="nuevoCentroAddress">Avda. Pío XII, 2, 4 y 6\n46009 Valencia</string>
	<string name="nuevoCentroTelephone">+34 963 471 642 9</string>
	<string name="nuevoCentroWeb">www.nuevocentro.es</string>
	
<!-- Eventos en valencia -->
	<string name="eventos">Eventos</string>
	<string name="festivalDelMediterrani">Fetival del Mediterrani</string>
	<string name="festivalDelMediterraniContent">El Palau de les Arts culminará su séptima temporada con la sexta edición del Festival del Mediterrani.\n\nUn año más tarde será Zubin Mehta el director artístico del festival que contará con la respresentación de Otello, del maestro italiano Giuseppe Verdi, los días 1, 5, 11 y 16 de Junio.</string>
	<string name="festivalDelMediterraniHorary">1, 5, 11 y 16 de Junio</string>
	<string name="festivalDelMediterraniAddress">Palau de les Arts Reina Sofía</string>
	
	<string name="valenciaCuinaOberta">Valencia Cuina Oberta</string>
	<string name="valenciaCuinaObertaContent">Vuelve Valencia Cuina Oberta en su octava edición del 6 al 17 de Junio. Durante diez días podrás saborear delicioso menús por 20€ al mediodía y 30€ la cena en los mejores restaurantes de la ciudad.</string>
	<string name="valenciaCuinaObertaHorary">6, 17 de Junio</string>
	<string name="valenciaCuinaObertaAddress">Todos los restaurantes de Valencia</string>
	
	<!-- incluida la noche de san juan como celebración próxima -->
	<string name="sanJuanAddress">Playas de Valencia</string>
	
	<!-- incluida la celebración del corpus que la cogeré de donde ya esta escrita arriba. -->
	<string name="corpusAddress">Centro de Valencia</string>
	
	<string name="fromVLC">From Valencia with design</string>
	<string name="fromVLCContent">Es el turno ahora de conocer los trabajos de más de 20 diseñadores valencianos que han traspasado fronteras y que han colaborado con marcas internacionales como AUDI, IKEA, o MUJI, entre otras.\n\nNo te pierdas la exposición FROM VALENCIA WITH DESIGN que se exhibirá hasta el 25 de Mayo en las Naves-Espacio de Creación Contemporánea.</string>
	<string name="fromVLCHorary">Hasta el 25 de Mayo</string>
	<string name="fromVLCAddress">Las Naves</string>
	
	<string name="hemisfericCincoAniversario">Hemisfèric 5 Aniversario</string>
	<string name="hemisfericCincoAniversarioContent">L Hemisfèric de la Ciudad de las Artes y las Ciencias cumple 5 años y quiere celebrarlo con todos los espectadores que quieran disfrutar de una experiencia única.\n\nTodos los sábados y domingos hasta el 16 de Junio podrás gozar de proyeciones en 3D en una pantalla de 900 metros cuadradaos por tan solo 5€.</string>
	<string name="hemisfericCincoAniversarioHorary">Sábados y Domingos hasta el 16 de Junio</string>
	<string name="hemisfericCincoAniversarioAddress">Ciudad de las artes y las Ciencias</string>
	
	
	<string name="alejandroSanz">Alejandro Sanz en concierto</string>
	<string name="alejandroSanzContent">Alejandro Sanz es uno de los cantantes españoles más internacionales, actuará en la Marina Real Juan Carlos I de Valencia el 12 de Junio. Miles de seguidores podrán disfrutar de su último disco, La música no se toca, así como otros tantos hitos musicales del artista madrileño.</string>
	<string name="alejandroSanzHorary">12 de Junio</string>
	<string name="alejandroSanzAddress">Marina Real Juan Carlos I</string>
	
</resources>